\section{Anhang}

\subsection{JSON-Schemata}
Im Folgenden werden die Formate der JSON-Strings bei Anfragen an und Antworten vom Webdienst spezifiziert. \hfill

\subsubsection*{Endpoint}
\label{sec:endpoint}

Wird ein Endpunkt von einem Nutzer angefragt, entfällt das Attribut \verb|active_tasks|.
\begin{longtabu*} to \textwidth {X[2,l] X[1,l] X[4,l]}
    Attribut & Typ & Beschreibung \\
    \hline
    \verb|endpoint_id| & int & Die eindeutige Identifikationsnummer des Endpunkts als Integer. \\
    \hline
    \verb|name| & String & Name des Endpunkts. \\
    \hline
    \verb|description| & String & Beschreibung des Endpunkts. \\
    \hline
    \verb|signature_type| & String & Gibt die Art der Signaturmethode an. \\
    \hline
    \verb|sequential_status| & boolean & Modus des Endpunkts. \newline \verb|True|: sequentieller Modus \newline \verb|False|: paralleler Modus \\
    \hline
    \verb|deletable_status| & boolean & Löschbarkeit eines fertiggestellten Auftrags. \\
    \hline
    \verb|fields| & Array of \nameref{sec:field}{} & Ein Array an Feldern, die vom Nutzer auszufüllen sind. \\
    \hline
    \verb|email_notification| \newline \verb|_status| & String &  Gibt an, ob Nutzer, deren Signatur benötigt wird, eine E-Mail-Benachrichtigung bekommen.\\
    \hline
    \verb|allow_additional| \newline \verb|_accesses_status| & boolean & Gibt an, ob die Anzahl der Signaturen vom Auftragsersteller erweitert werden darf. \\
    \hline
    \verb|given_accesses| & Array of \nameref{sec:given_access}{} & Eine Menge an Nutzern oder Gruppen, die einen Auftrag zu diesem Endpunkt signieren müssen. \\
    \hline
    \verb|active_tasks| & int & Anzahl der aktiven Aufträge zu diesem Endpunkt. \\
    \hline
\end{longtabu*}

\textbf{Beispiel}
\lstinputlisting[language=json, frame=none]{./Webdienst/Schema/endpoint.json}

\subsubsection*{Task}
\label{sec:task}
Wird ein Auftrag von einem Administrator angefragt, entfallen die Attribute \verb|fields|, \verb|signature|\\ \verb|_type|, \verb|accesses| und \verb|comments|.
\begin{longtabu*} to \textwidth {X[2,l] X[1,l] X[4,l]}
    Attribut & Typ & Beschreibung \\
    \hline
    \verb|task_id| & int & Die eindeutige Identifikationsnummer des Auftrags als Integer. \\
    \hline
    \verb|name| & String & Die Beschreibung des Auftrags. \\
    \hline
    \verb|creator| & \nameref{sec:user}{} & Der Ersteller des Auftrags. \\
    \hline
    \verb|creation_date| & String & Das Erstellungsdatum des Auftrags. \\
    \hline
    \verb|task_status| & String & Der Status des Auftrags. \\
    \hline
    \verb|endpoint_id| & int & Die Identifikationsnummer des zugehörigen Endpunkts. \\
    \hline
    \verb|signature_type| & String & Gibt die Art der Signaturmethode an.\\
    \hline
    \verb|sequential_status| & boolean & Modus des Auftrags. \newline \verb|True|: sequentieller Modus. \newline \verb|False|: paralleler Modus. \\
    \hline
    \verb|fields| & Array of \nameref{sec:field}{} & Ein Array an Formularelementen. \\
    \hline
    \verb|accesses| & Array of \nameref{sec:access}{} & Gibt Informationen über die Signaturen des Auftrags.\\
    \hline
    \verb|comments| & Array of \nameref{sec:comment}{} & Ein Array an Kommentaren zu dem jeweiligen Auftrag. \\
    \hline
\end{longtabu*}

\textbf{Beispiel}
\lstinputlisting[language=json, frame=none]{./Webdienst/Schema/task.json}

\subsubsection*{User}
\label{sec:user}

\begin{longtabu*} to \textwidth {X[2,l] X[1,l] X[4,l]}
    Attribut & Typ & Beschreibung \\
    \hline
    \verb|user_id| & int &  Die Identifikationsnummer eines Nutzers.\\
    \hline
    \verb|name| & String & Der Name eines Nutzers. \\
    \hline
    \verb|username| & String & Der Nutzername eines Nutzers. \\
    \hline
    \verb|email| & String & Die E-Mail-Adresse eines Nutzers. \\
    \hline
\end{longtabu*}

\textbf{Beispiel}
\lstinputlisting[language=json, frame=none]{./Webdienst/Schema/user.json}

\subsubsection*{Group}
\label{sec:group}

\begin{longtabu*} to \textwidth {X[2,l] X[1,l] X[4,l]}
    Attribut & Typ & Beschreibung \\
    \hline
    \verb|group_id| & int &  Die Identifikationsnummer einer Gruppe.\\
    \hline
    \verb|name| & String & Der Name einer Gruppe. \\
    \hline
    \verb|description| & String & Die Beschreibung einer Gruppe. \\
    \hline
\end{longtabu*}

\textbf{Beispiel}
\lstinputlisting[language=json, frame=none]{./Webdienst/Schema/group.json}

\subsubsection*{Given_Access}
\label{sec:given_access}

\begin{longtabu*} to \textwidth {X[2,l] X[1,l] X[4,l]}
    Attribut & Typ & Beschreibung \\
    \hline
    \verb|access_order| & int & Die Reihenfolge, in der die Signatur erfolgen muss. \\
    \hline
    \verb|user| & \nameref{sec:user}{} &  Der Nutzer, dessen Signatur benötigt wird.\\
    \hline
    \verb|group| & \nameref{sec:group}{} & Die Gruppe, deren Vertreter signieren muss. \\
    \hline
\end{longtabu*}

\subsubsection*{Access}
\label{sec:access}

\begin{longtabu*} to \textwidth {X[2,l] X[1,l] X[4,l]}
    Attribut & Typ & Beschreibung \\
    \hline
    \verb|access_status| & String &  Der Status der benötigten Signatur.\\
    \hline
    \verb|signature_date| & String & Das Datum der erfolgten Signatur. \\
    \hline
    \verb|access_order| & int & Die Reihenfolge, in der die Signatur erfolgen muss. \\
    \hline
    \verb|user| & \nameref{sec:user}{} &  Der Nutzer, dessen Signatur benötigt wird.\\
    \hline
    \verb|group| & \nameref{sec:group}{} & Die Gruppe, deren Vertreter signieren muss. \\
    \hline
\end{longtabu*}

\subsubsection*{Field}
\label{sec:field}

\begin{longtabu*} to \textwidth {X[2,l] X[1,l] X[4,l]}
    Attribut & Typ & Beschreibung \\
    \hline
    \verb|id| & int & Die Identifikationsnummer des Feldes. \\
    \hline
    \verb|name| & String & Der Name des Feldes.\\
    \hline
    \verb|type| & String & Der Typ des Feldes. \\
    \hline
    \verb|value| & int & Der Wert des Feldes. \\
    \hline
\end{longtabu*}

\subsubsection*{Comment}
\label{sec:comment}

\begin{longtabu*} to \textwidth {X[2,l] X[1,l] X[4,l]}
    Attribut & Typ & Beschreibung \\
    \hline
    \verb|comment_id| & int &  Die Identifikationsnummer eines Kommentars.\\
    \hline
    \verb|comment_date| & String & Die Erstellungszeit des Kommentars. \\
    \hline
    \verb|creator| & \nameref{sec:user}{} & Der Ersteller des Kommentars. \\
    \hline
    \verb|text| & String & Der Kommentartext. \\
    \hline
\end{longtabu*}

\subsubsection*{Message}
\label{sec:message}

\begin{longtabu*} to \textwidth {X[2,l] X[1,l] X[4,l]}
    Attribut & Typ & Beschreibung \\
    \hline
    \verb|message_id| & int &  Die Identifikationsnummer einer Benachrichtigung.\\
    \hline
    \verb|message_date| & String & Die Erstellungszeit der Benachrichtigung. \\
    \hline
    \verb|text| & String & Der Text der Benachrichtigung. \\
    \hline
    \verb|read_status| & boolean & Gibt an, ob der Nutzer die Benachrichtigung schon gelesen hat. \\
    \hline
\end{longtabu*}
\textbf{Beispiel}
\lstinputlisting[language=json, frame=none]{./Webdienst/Schema/message.json}
\vspace{1cm}

Werden mehrere Endpunkte, Aufträge, Kommentare oder Benachrichtigungen angefragt, werden zusätzlich die folgenden Attribute zum jeweiligen Schema hinzugefügt, um die Navigation zwischen den Seiten in der Ansicht zu erleichtern.

\begin{longtabu*} to \textwidth {X[2,l] X[1,l] X[4,l]}
    Attribut & Typ & Beschreibung \\
    \hline
    \verb|next| & String &  URL der nächsten Seite.\\
    \hline
    \verb|previous| & String & URL der vorherigen Seite. \\
    \hline
\end{longtabu*}